\chapter{Synthèses inorganiques (Lycée)}

\niveau{STL-SPCL}

La chimie organique
est le nom donné à
l'étude des réactions chimiques
qui engagent des atomes de carbones,
à l'exception près
du graphite et des autres corps simples,
des oxydes de carbone, carbonates et autres composés simples.

Par opposition,
la chimie inorganique
correspond à l'étude
des autres espèces chimiques
naturelles ou artificielles~:
les métaux,
leurs aliages et leurs oxydes ou dérivés.
Dans cette leçon
et dans le cadre du programme de STL-SPCL,
nous allons nous concentrer sur les \emph{complexes}.

\section{Les complexes}

    \begin{draft}
        Atome central chargé positivement,
        entouré de ligands neutres ou négatifs.
        Liaisons covalentes de coordination~:
        les deux électrons sont fournis par le ligand.

        Monodenté~:

        Polydenté~:

        (Savoir aussi~: ambidante, chélatant, ambidante, \dots)

        Charge du complexe~:
    \end{draft}

\section{Synthèse d'un complexe \cite{girard}}

    \subsection{Synthèse}

    \ce{K_a[Cu(C2O4)_b]}

    \subsection{Analyse}

    Détermination des coefficients $a$ et $b$
